日本300萬貧困女性殘酷真相 華麗背後是腐朽的味道

日本NHK拍攝一支紀錄片《女性貧困：新興連鎖的衝擊》，看到一個華麗外表下真實的日本。翻攝今日頭條

日本一部紀錄片，揭開日本300萬貧困女性的殘酷真相。也許從一出生，命運就決定了。

今日頭條引述世界華人周刊報導，「月明松下房櫳靜，日出雲中雞犬喧。」這是大多數人談起日本生活時想到的畫面，安靜恬淡，沒有過多世俗打擾。然而對於生活在日本的人來說，起碼300萬的女性（15~34歲），無法認同這句話，因為她們每天為了生計奔波，真實的生活環境是橋下、公園、免費的餐吧和不到1坪的網咖，現在，愈來愈多的年輕女性為生活所迫，艱難度日。

關於她們的生存環境，NHK拍攝一支紀錄片《女性貧困：新興連鎖的衝擊》。在這部紀錄片裡，看到一個華麗外表下真實的日本。

日本東京新宿，晚上9點，有許多年輕女孩拉著行李箱，陸續出現在街頭，這些打扮亮麗的女孩，有的已經交不起房租，只得在通宵營業的店裡徘徊。

從外地來東京的夜間巴士上，下來一個女孩，她是伊藤夏木，19歲。為了賺大學4年400萬日元（約110萬台幣）的學費，她從老家愛媛縣到這裡打工。在她12歲時父母離婚，從此她跟著媽媽一起生活。

她的媽媽43歲，還做著幾份兼職，從淩晨5點一直忙到晚上9點，1個月的收入加起來也不到15萬日元（約4.1萬台幣），這些只夠湊合過1個月，為了省錢，夏木住進網咖，談起以後的打算，夏木不知道。她只想要一份工作，「有工作真好啊。」

夏木住的網咖，是一個不到1坪的小隔間，只夠一個人蜷縮著休息。但是如此狹小的環境，這些年來卻很有市場。

這裡的寄宿者愈來愈多，最多能住64人，其中有7成都是長期居住的女性。因為費用比較低，2400日元（約660元台幣）1天，如果連續住滿1個月，還有優惠，費用可降為1900日元（約523元台幣），雖然總體算起來性價比不是很高，但這已經是她們能拿出來的極限了。

住在這裡時間最長的是19歲的彩香一家人，她和14歲的妹妹小萌及41歲的媽媽在這裡生活2年多。與夏木短暫的停留不同，彩香的小小空間裡塞滿她的生活用品，在她看來，這是目前唯一能夠給自己帶來安全感的地方了。

為了生活，彩香高中沒畢業就輟學了，妹妹本該上初三，但已經半年沒去學校了，彩香在一家便利商店打工，一個月大概有10萬日元（約2.75萬台幣）的收入，加上媽媽給的幾萬日圓，剛好維持姐妹倆的生活。

雖然只是一天一餐，一餐只有一個麵包，兩姐妹還要分著吃，她們已經很滿足了。看著吃得很香的姐妹倆，記者問：「現在想吃什麼呢？」她說：「火鍋吧，因為以前家裡經常吃火鍋，媽媽也經常做火鍋給我們吃，還是小時候的事情了，好久以前了。」

提到久違的學校，彩香說，「老實說我也想去上學，也想跟朋友一起玩，但是已經淪落到待在這裡了 ，也許命運就這樣了吧。」而她唯一想要爭取的，便是妹妹能夠上學。

早上5點，19歲的鷲見千壽枝已收拾妥當，出發去便利商店上班了。她曾經也是一個愛睡覺的小女孩，但小時候爸爸去世了，為了照顧家裡，鷲見放棄了最想去的全日制高中，初中畢業就開始打工，為了賺更多的錢，鷲見選擇起早貪黑的早班和晚班，因為這2個班的工資更高，但即使這樣，家裡能吃上飯就算不錯了。

黎香港啦，我包養

政策傾斜老人，勞動人口低

對於以後的打算，她說能夠不用上早晚班，正常上下班就是自己最想要的生活。不能一直靠在便利店打工養活一家，為了更好地生活，她選擇一條看起來比較划算的路—保育員，她打算去高等職業院校的夜校學習保育專業，關於學費，她準備靠助學貸款，但就算能夠靠著入學貸款進入大學，未來真的會好嗎？

24歲的村上悠，已經大學畢業2年了，卻沒有找到一份正式的工作。她想從事旅遊行業，也曾留過學，但現在她卻靠著合約工、兼職維持生計，拿著跟大學時一樣的工資。

鏡頭下的她正在一家餐廳忙碌著，因為家境問題，村上的學費是貸款的，總共借了516萬日元（約142萬台幣）。「以前想著畢業後能作為正式員工，賣力地工作，還能拿到獎金，職位也能不斷晉升，還打算用獎金、津貼還貸款，但是…」連基本生活都成問題的村上，不時就會翻看自己的欠款和餘額，債務的重壓讓她喘不過氣。

年輕的貧困女性為了學業、工作焦慮著，單身女性則是為了孩子擔心著，儘管單身媽媽在進修期間，政府會補助，但這些補助是根據當前的收入來定的，意味著，如果你在補助期間有其他收入，補助金額就會降低，相當於自己也沒存多少錢。

28歲的廣田敏枝打算通過再學習考取保育員從業資格證，本以為有了補貼，自己可以多打些工湊齊380萬日元（約105萬台幣）的學費，但是政府得知她的實際收入後，補貼金額下調了3萬日元（約8260元台幣）。面對這樣的狀況，廣田很心酸，「更加努力工作之後，結果卻過得比之前還辛苦。」

單親母親的困窘，讓很多人決定把孩子寄養，一個民間組織僅1年就要處理1300件收養事務，相當於1個月至少處理100件。看了這麼多案例，不禁要問：「現在的日本社會是怎麼了，年輕女性為什麼愈過愈窮？」那些曾經的希望，卻變成無法觸摸的星光？

日本人口不足2億，卻是世界第3大經濟體，但是人均GDP排名27，貧富差距懸殊。OECD（經濟合作與發展組織）發布的一項調查報告指出，日本收入最高的10%群體與收入最低的10%群體，差距達到10.7倍，高於成員國的平均水準。貧困人口佔據15.7%，並以每年1.3%的速率成長，而資源和經濟發展都不如日本的斯洛伐克和斯洛維尼亞的貧困率才6.5%和7.2%。

日本女性的貧困一直是日本重視和關注的問題，在1999年推行男女共同參與社會基本法之後，還在公共層面積極推動女性就業，2018年9月，日本發布消息稱，15~64歲的日本女性就業率達到了70%。

但是就業不代表著有支撐生活的收入，而且這些女性有至少6成是以派遣工或打工等非正式的工作。正規雇傭和非正式錄用的區別在於，前者是穩定的終身制，有社會保障，後者卻是簽訂固定期限的合約，有的甚至沒有合約，在日本，正規雇傭的員工一般看不上非正式工，因為在他們眼裡，這些都是體力勞動。

但就是這些體力勞動，卻有很大部分是女性完成的，根據日本發布的「國民生活基礎調查綜述」，有55.8%的女性是非正式工。

在經濟穩定時期，一個日本家庭的丈夫是有穩定收入的，妻子打零工只是為了貼補家用。但是隨著經濟形勢的轉變（日本經濟停滯近30年），以及家中的變故，比如丈夫去世、夫妻離婚等原因，女性必須承擔起家庭開支，加上女性的工資普遍低於男性，自然入不敷出。

而日本低於貧困線年收入不足200萬日元（約55萬台幣）的女性（15~34歲），多達300萬人。在這樣的就業環境下，對於單親母親來說，擺脫貧困成了遙不可及的事情。根據日本衛生部全國單親家庭等調查顯示，2016年日本大約有142萬單親家庭，其中近9成的單親家庭是母子家庭。

OECD曾對單親家庭的貧困率做過調查，有一個奇怪的現象，其他國家是沒有工作的單親家庭貧困率高，日本剛好相反，卻是有工作的單親家庭貧困率高，達到了54.6%，高居榜首，因為工資太低，工作還沒有保障，甚至有些單親媽媽迫不得已走進了紅燈區。

這種貧困更會產生連鎖反應，一代接一代地蔓延下去。很多女性都想憑自身的努力擺脫困窘的生活，同時也希望不要影響到下一代，可是也有不少女性感覺到在希望面前豎立著高高的壁壘。

日本單親媽媽平均年齡是35.6歲，其中超過54.7%因為學費問題從高中輟學，整體的教育水準偏低，82.3%的單親媽媽經歷與丈夫的生離死別，而這些女性的成長過程中也沒有得到父親的支援，家庭中父親/丈夫的缺位讓這些單親家庭面臨貧困。

日本武藏大學社會系的副教授林雄亮曾經做過一項調查，在和低收入女性結婚的男性中，超過三分之一的人是初高中學歷，而與非低收入女性結婚的男性中，三分之二擁有大學學歷。想要依靠婚姻改變命運幾乎沒有可能，低收入人群結婚後，依然維持著低收入的生活水準。

因為負擔不了孩子的學業，下一代就會面臨輟學，一旦輟學就意味這個孩子可能一輩子都沒有辦法成為簽訂合約的正式員工，因為這些都是有學歷和資格證書要求的。

窮不過三代，富不過三代的諺語在階級固化日益嚴重的日本，可能性愈來愈低，強者恒強、弱者恒弱似乎成了最好的注釋。

紀錄片里分析女性貧困的原因，多是日本制度和經濟下修大環境相互作用造成的，男女同工不同酬、女性更多地從事非正式工、日本女性的福利制度和救助制度都不完善。

但是在這些客觀條件下，有一個致命的因素，那就是日本女性的自我認知問題。受傳統觀念的影響，日本女性多是往賢良淑德的家庭婦女方向發展，從小就沒有想過要成為女強人，在Google上搜索日本女性的理想職業，結果都是希望成為理想對象。

這一特點在日劇里也有體現，剛工作的女孩，更多的是想趕緊從公司找一個合適的老公，而不是想著如何提高職場競爭力。

日劇《熟女真命苦》里，年輕的女派遣員工都在簽訂的工作期限內，擦亮眼睛尋找下半輩子的依靠，就算是有人偶爾說出不靠男人的話，都會在最後一刻把自己嫁出去。

整個日本社會對於女性已經有了定向的認知。現狀的經濟形勢是，一個普通男性的收入剛好能夠維持自己的生活，又如何能夠承擔一個家庭？而有能力的男性，他們的選擇很多，這就導致女性結婚後極易被拋棄。

這時的女性能做什麼？也許她很會家務，但是日本誰家缺保姆呢？沒有職場技能，打工成了她們唯一的選擇。而缺少獨立思維的女性，導致日本女性在決策層沒有發言的機會，使得一些治標不治本、表面好看的女性政策得以實施。

整個社會對女性的要求也還是停留在家庭主婦層面，主要體現在職業上的性別歧視，和家庭、朋友對女性的低期待。「這個人都要生孩子了吧，不能聘用。」、「找個男人嫁了，安安心心過日子。」、「女人一輩子，最關鍵的是找個好男人。」……

長此以往，又會是什麼樣的情況？變成女性自我認知的降低—社會期待的降低—婚姻的短暫高收益—女性自我認知固化—外界因素動盪—女性貧困。潛移默化的觀念是最可怕的，而日本女性的貧困現狀便是前車之鑒。

包養

係時候出手拯救水深火熱既日本妹

點解中日韓全部都女人地位咁低

有圖先講野

即刻去整幾間劏房，叫晒啲女女入黎逼

明明新聞通社會問題，入黎就個個淨係講包養日本妹

總覺得呢班女應該係sad face....

漢字文化圈普遍重男輕女
你睇連登開口埋口話女人係雞都知

窮唔窮得過香港？

痴撚線 純文字

港台唔係

做左人男朋友就摺啦
我來幫你執手尾啦

2014年既記錄片, 4年後既今日 情況係好轉左定更差呢

所以AV界越黎越多靚女入行真係唔係無原因

記得八九十年代
好多女優個樣都係一般
只要個樣好少少 就火速爆紅

當時最常見到既詞語係"封殺" 即係封面殺手
簡單少少講 就係封面執到天仙咁靚
但內裡其實就...

當然 去到今時今日間唔中都會有"封殺"
但對比當年十套有7-8套係封殺
而家真係少好多
尤其是當年蚊香社
屌丫 中左N次伏

就算真係娶到日本妹，只不過係將佢帶到黎另一個地獄

唔怪得咁多女女拍av

有冇片

我願意養日本學生妹

你想連登港男幾有腦？
全部都用條撚思考

根本香港女人地位都依然低啦
只係相對無咁低

可以考慮引入日傭

有冇link？想睇呢套記錄片

連登網上呀麻
現實好明顯香港係亞洲女權第一啦

香港地位： 靚女>>>>>>>>>>普通女仔>>>>>>>>>>靚仔>>>>>>普通男仔>>>>>醜仔>>>>>>醜女

雖然開口埋口都話人係雞 但係靚女出到聲大把人肯做狗

真心想問香港女仔有幾多個會朝頭早煮飯比男朋友食

咁咩國家既靚女都係架啦

香港女人地位低？ 除左班on9女權撚
香港女人差唔多全球最高地位

垃圾文化 垃圾思想

連登仇女仇到咁好意思講

咁先岩，唔好好似外國咁
到時你就有掛受

應該諗點解香港女人地位咁高

中國6億貧困婦女的背後真相呢？？？

身為愛國五毛，您解決自己國家貧困了嗎？有何資格笑人家日本？

印度應該唔係

所以咁多援交妹

中唔低啦
好似都有女權份子

大佬鬼國wor
同埋佢地睇乜鳩種姓
雖然話就話廢除左
你又靚又高等就當然大把著數
普通賤民真係慘過狗

應該係全球最高
特首都可以係女, 老公英國藉都可以獨立去睇
平凡女仔都當女神, 真係香港先係咁

我睇youtube
話 日本係打工仔天堂
打份便利店工 又可以租樓又可以去旅行又可以買好多嘢

套紀錄片咪講左
女性貧困的原因，多是日本制度和經濟下修大環境相互作用造成的，男女同工不同酬、女性更多地從事非正式工、日本女性的福利制度和救助制度都不完善

香港無呢啲問題囉

至於靚女又玩曬又係另一樣野 唔好拉去社會問題講 感情既野你情我願
呢個係全球定律黎邊有得駁 一係叫班男人唔好give a shit to所謂靚女做聖人 但你班垃圾用碌鳩諗野架邊得呀

港女地位簡直係世界第一

平凡女仔當女性連登好撚大責任
自己捧到人地咁高跟住怪鳩人

唔會有新聞報男人窮困會點
但就會有新聞報女人窮有幾慘
真係夠晒平等

紀錄片有立場架咩 幾時有話慘
有都係睇個班觀眾 咪又你班男人自己

日本政府仲要為東奧打擊AV業

有啲連登仔係咁上下質素

真心講, 日本中老一輩男權思想, 分分鐘仲激過連登反月權份子.

本人願意助養日本妹，我東京同大板都有屋可以比佢地住

Cat girl咁款你都助養
為左只係對方既國藉
好心用下腦啦

今時今日無立場既就唔叫傳媒啦
拍片既目的都係叫人睇姐
係啦喎咁多報道事實真相，專業中立既新聞媒體啦喎
咪又係生意

反映出日本夫婦個男性伴侶係經濟來源
同時印證咗低學歷加早結婚生小孩對個家庭經濟負擔係好沉重

報導呀源一定都令大家覺得佢好慘
點解你班人睇完要笑鳩佢

你諗左去邊

其實架妹唔介意既
去香港或者台灣做飛雞
大把人請
日文announcement 加服待日本客
根本長做長有有

呢條紀錄片我唔知邊個拍
但再早幾年前都有本書叫 最貧困女子，作者係男人喎
好多所謂(你地覺得既)"唔平等"現象係你地男人自己整出黎
不過，既然巴打你見到無人講男人貧困，你快d把握機會報導下啦

香港女人地位低 咁都講得出口

人工都幾低下
做幾份pt嗰位媽媽先得15萬yen
即係11000蚊都冇

你坐左幾撚耐
就黎歐美女權都要過黎取經點樣做到權全取，責任近乎0

個個日本妹好撚煩啊
3頁得幾個回覆係正常

講撚到2年前未有連登嗰時香港唔係周街女神咁

個陣有高登

香港太多狗公. 乜女都話女神.

因為有 賓妹，取代晒原本女性傳統責任

諷刺地，通過奴役另一班女性成就咗香港女性嘅解放

日本無d咩官立中學官立小學畀人讀㗎咩？
咁多人唔夠錢要䮕學

> 今日頭條引述世界華人周刊報導，「月明松下房櫳靜，日出雲中雞犬喧。」

所以做女優

後宮漫劇情

一時又話缺勞動力，一時又話無野撈。日本都痴痴地

連登仔要幻想自己係金主俾日本靚女主動強暴了

因為labour market就係咁矛盾. 厭惡性工種人工低無人做, 但又有人無好工做.

應該不是你想要的～ 起碼 8成🐷扒

一大堆妖獸～

畸型社會
男人做到過勞死博升職 仲要養家
女人想搵工就一工難求
政府唔係幫佢地而家施加更大壓力

外國女人一樣要做野 照樣返屋企做家務湊仔
港女 就話返工做奴隸不了

香港女人地位不知幾高

他就是要五花腩～

咁先正常嘛～

純情房東俏房客

日本唔係嫁人後就做主婦咩,快d搵人要咪得

你想多了～ 花c拉+小丸子老母

要有人接先得架～

日本咁多食草男，好多日本妹無人要

睇左4頁，一張圖都無

如果每日150個係日本妹

內文就係話好多單親家庭變成貧窮,好多日本妹廿幾歲結婚，三十幾就離婚

全行業都缺勞動力，唔止厭惡工種
但普遍見你冇地址就唔請
所以梅到一個地步，你永遠係個loop到返唔到出黎

呢啲地方就應該有女權喇

日本唔好講女權，就連gender studies嘅市場都冇

香港女人地位高到冇女權西掘起到都叫地位低

佢地真係好鐘意自己攞黎煩，冇地址又唔一定代表個人唔肯做，又唔係請銀行總裁，成個機制係唔比機會社會underdog，資源集中係哂天生背景靚既人

要interview 先

年輕個ｄ男都無埋單。有錢埋單個ｄ就多選擇，攪到勁多單親媽媽。之後下一代又LOOP.

香港一樣 無地址好多野都搞唔到

香港你無地址都係.

你註冊公司要報稅要牌要盛, 仲要守規則如命既日本. 有D野就係咁無限loop.

最後會好多日本大媽～

老綜養日本大媽真係好過支那賤畜.

其實好正常～

又話7仔無人做嘅 哩班黑工嚟定唔識日文
Btw，執件返去做工人，順手教下我個仔日文都唔錯，最多俾間客房佢同佢個妹訓，老母就不了

日本社會結構係以「所屬」分類
學生就學校，男人就公司，女人就家庭
無論你去邊做乜野，首先問你名之外，就係問你「所屬」
所以你問條友做邊行，好多時對方會答你「会社員」
「会社員」直譯只係職員，根本唔係職種
呢個答案係因為有公司收你做長工，已經係一種社會身份
90年代前都可以話勉強行得通，但依家好多人都跌左出呢個體系，失業，離婚，單親
結果就係死守舊社會制度，處理唔到新社會問題，反而要人去就返個制度
日本只會愈黎愈多過勞死，少子高齡化
依家係東南亞昆啲人去做廉價勞工，cut社福資源，拉上補下咁

亞洲黎講女性地位最高一定係香港同新加坡
其他地方d女人都只被視為家庭主婦同生仔機器
不過新加坡離婚婦女被歧視都幾嚴重
搵工同租屋都特別難

係日本生活
一俾社會邊緣化就永世返唔到轉頭
只會一路沉淪落去
沉到落下一代繼續沉
所以點解佢地可以為左跟從主流跟到咁扭曲

冇地址呀

不過日本底層男人一定最慘 做派遣勞工就永遠做哂人地既野但錢就人地賺
女人有得嫁人做雞拍av

留名

唔怪得素人片甘鬼多

三和

買個啦
俾少少搵多一部人工，唔付出點有回報

同三和大神比較邊個頹啲？

咁少

講到好似得女人才會咁, 其實日本男性咪一樣慘

女人衰極都可以做雞，男人呢？先係最慘

女係一個loop黎 上一代社會側重係男性 好多女人嫁完就唔做野靠老公
一離婚或者老公死左你冇工作經濟又老咪做唔到正常工 咁下一代就要做野幫補家計 學歷又低做唔到d咩高人工工作 咁通常又會唔讀書供屋企
男既都仲可以靠體力勞動工作捱下學手藝 但係女根本唔得 依家d廢老仲係幾歧視女人 後生靚既都仲可以比人包/做援交 柒既真係同等死冇乜分別 仲要養屋企人

成個亞洲都係咁

亞洲既未來係屬於老人
新世代有三大原罪
年輕, 遲出世, 高學歷

認真撚

依家係東南亞昆啲人去做廉價勞工，cut社福資源，拉上補下咁

這個策略真係極緻

好過垃圾香港 搵d南亞狗黎但係唔洗做野照食你福利

逃避雖可恥，但很有用 劇情

有冇人知日本大學啲神科
係咪全部都男性讀

女性讀名校果啲係咪又係
咁嘅心態？

港女地位低？我問過啲女仔佢地都覺香港做男仔辛苦，有時我諗港女睇唔起港男，某程度係因為班狗公=豬一樣隊友，呢班人經常諗計貶低自己地位

講到日本女人揾唔到人嫁就好慘咁
結婚係一對一, 女既無仔嫁, 唔通男既又有女娶?
咁多男仔努力做嘢既收入剩係養到自己, 日本個啲封建思維, 家庭/社會/輿論壓力都大到仆街啦

今年年頭先有個公立小學校服係搵armani設計，8萬yen一套
學校話唔係強制，但你唔著嘅肯定俾人睇低一線
有錢交學費，但無錢買校服都唔敢返學

係香港 女性地位仲高過男人
香港對佢哋黎講係一個福地

睇內文啦
日本個問題係在職貧窮呀

請外勞唔緊要，用番working holiday/賓賓式visa咪得

果班假難民真係不了

東大10個有7個都係男性，女性有種奇怪觀念係覺得讀太多書會冇人娶 根本係自我貶低
呢排連登有人不停吹奏日本妹點會服侍男性，其實只係利用左佢地既性格缺憾，有人格既外國男人都唔應該接受

係咁上下架啦呢度
一講女性+貧窮 啲reply 都咁上下

識家務又聽話
我可唔可以請日傭
唔好下下印菲

孔魔套儒毒思想,姐係魔鬼思想害死成個亞洲

睇過新聞有日本醫科9成係男
就算女考得好高分都冇乜會收
因為以前好多女做得一陣就唔做 要做師奶 算係投資失敗

2萬人工

係呀香港人去到日本真係好難習慣要失去個人意識，佢地覺得如果你唔係屬於一個機構服務全體社會，你就等於唔存在
真係好on99

認真未見過靚女會窮

去東京行過見到請人都800-1000yen/h

點解會去到咁低

不過交通、食野就真係貴

好多女人唔願做閪工
但轉頭呻窮

日本大把share house零頭金，咁都唔租嚟住寧願訓網吧，有咩好講

香港就閪工比晒男人做 所以男人窮過女人

香港神科就相反一係就大陸人一係就港女+少數家底好既港男

之前有報導講過好多日本妹想做雞都無生意
根本日本就係一個就黎死既國家，年青人比香港更加生無可戀

唔出奇，你估日本人好似港奴咁勤力返足七日工咩，好多嫌辛苦返三四日就算，唔窮就鬼

[HK No.1] 港 女 性 社 會 地 位 冠 亞 洲

D毒撚有錢買哂ACG，一係比哂偶像，有撚錢叫雞咩

利申：份糧比哂偶像

所以話香港女性最幸福
男既包容 大方 有哂英國留落黎既野
女既口講一齊努力
轉頭搵到有錢仔直接派帽比人

普通日本妺其實幾豬下
所以毒撚咪去丁電子雞/偶像

唔係咁簡單，係掉返轉日本後生仔對人生失去哂信念，先會尋迷acg
其實香港依家開始鼓吹窮人生仔正仆街，都係行緊同一條死路

其實日本社會流動性比香港更加低

首先， 如果佢作為一個女性 , 就算有高學歷都不足以secure 一份好好ge 工作 因為成個職場社會文化都係女卑男尊

如果佢係單親就更大獲 會陷入左惡性循環 :因為無錢無得讀書-> 一路打散工 -> 永無出頭天

泡菜仲勁D

係香港女人過得太爽

仲可以女人應付家庭責任可以用幾k外判出去

低慾望,斷捨離,佛係人生

有宗教背景強化低慾望點叫人發奮

上面講點解唔可以乜乜乜嘅人，仍然係香港嘅角度諗日本社會
唔係點解唔可以，就係因為日本唔得
就係因為做唔到，佢地先落到呢個地步

台灣都係

養自己同埋養一個家庭兩樣野

女人幾時同工過
又係女人做攞著拍既垃圾

依啲咪經濟獨立既女人囉

明明唔夠料都比男人既人工係對男人唔平等

安倍都想動員婦女勞動力提咩一億總活躍
日本各行各業都好缺人
但日本女人普遍唔想出黎工作
一d缺人既閪工女人更加唔願做
所謂貧窮問題根本就只係數字上
呢篇根本係好多文化同現實情況都忽視無既女權文

點解

同一工作能力既男人可能已經乞緊食

安倍要日本人終身不退休做到死

講中咗

等我仲去期待「腐朽的味道」到底係乜

女人只想搵舒服工

市場經濟
能者居之
居果個唔係女人就變性別歧視了

送班港女上去玩死班日本毒撚

中國女人地位邊撚度低
中國大媽根本係家庭核心

真係好撚好奇點解會覺得香港女人地位全球最高

讀4年大學都係400萬日元

但讀專門學校2年都要3百幾萬日元

strong independant women呢？

台灣都係，應該得香港唔係

仲有人信富不過三代

台灣新聞信一成好啦

主要是職位外流，同美國一樣。

咁外國嘅工作環境同社會政策相對地係方便女人兼顧家庭同事業嘅
有托兒服務，工作時間合理啲，唔駛成日ot

不過好多港女都唔會諗點樣爭取呢啲嘢番嚟
為咗避免做奴隸就搵個有錢男人嫁咗佢等自己唔駛捱
再請工人做晒啲家務，自己响屋企嘆

唔怪之得咁多人拍av

真係好撚好奇有人覺得香港女性地位仲唔夠高
係咪要男人奶埋鞋底先夠

引入日傭，開正佢地識果飯

認同，如果識做飯的會有巿場，唔知有冇相關條例可以參考。

一億總活躍目標係動員女性勞動力
但日本女人奉旨有人養理佢都有味

我仲撚好奇點解會覺得香港女人地位係低

日本男女都慘啦
男人要一個人養家，返工俾人屌到隻狗咁都冇得劈砲
日本又好興一世人打一份工
入左大公司就成世唔會出返黎

根本結構性問題黎

點解香港男人地位咁低

其實女人地位低根本假象
幾多女人婚後唔使做歎世界無人講
永遠都煽情塑做女人係弱者形象
唔認同/相反意見就迫害人

真係唔知邊個係弱者

Child登仔開口埋口講包養
而唔係拎啲解決問題方法，用條撚諗嘢

我驚你見到面唔敢要

好多豬閪話自己過得慘係因為女人地位低下
無諗過係佢生得樣衰既問題先生活慘
將自己身上劣等基因既不幸怪落男人度
變成一班仇男女權豬閪

去親日本都見便利店d工最少都1000yen
照計做一個月至少都10000hkd喎 有冇人知點解條女得6k幾hkd？

爭你老尾
爭完咪又係男同事賣單

但係果度大陸雞仲多

一係懶 一係嫌辛苦唔願做 再唔係生得醜無人請

咁同香港比真係慘啲
香港豬閪都地位高過男人
Karen咁嘅樣都可以呃人
就算你喺公司都唔夠膽得罪啲豬閪八婆啦

have link ?

女人靠自己咪咁
依個就係佢地無左社會，老公，老闆補貼下應有既生活水平

包養咪最好既方法

你要求連登仔有乜質素可言

樓上都講咗，老人為患嘅日本社會，高齡不退，又要同時掠奪社會資源
搞搞下而家好多日本人都係做アルバイト炒散就算，冇乜人願意做正職

好認同呢個講法!!
根本日本人就歧視女人覺得女人咩都唔得
同職位女人人工高D仲要斟茶遞水 就算有後輩在場都好 只要唔係女人都係要高D職位既女人去做
有空缺又覺得女人做唔到野 一係就壓到價勁低先肯請
但之前有睇過twitter D新入職既男人表示唔理解呢種文化 唔認為一定要女性去做
所以唔知風氣會唔會改變喇
但整體黎講依家都係厭女居多 同韓國一樣

有時轉正職，計返時薪反而低左人工
但冇正職就咩都申請唔到
就算比你做正職捱幾耐都係咁

雖然又會有人反駁香港都係咁
自己食屎唔比得人慘

所以日本返工個壓力同香港人供樓一樣
無左份工頭家點算
1丁友養成家人日頭返工夜晚陪老細
返工屋企比老婆怨唔夠洗仔女又點
都幾撚慘不斷輪迴

戇鳩
如果比女人做左咪又係迫左班男人出黎

有乜分別，零和遊戲

但畀機會女人有可能惡化到香港一樣情況

日韓班男人見香港咁情況仲唔加強打壓女人

無錯 亂到九彩一大堆痴線仇男豬閪出現

off topic
深水埗/長沙灣青山道有間舊書店
個浸味應該係其中一種

On9講到鬼佬唔仇女咁

講得出呢句只有兩個可能，一係你係女人，一係你就係on9

但實際最撚窮最無學識先會狂生

Women should stay in the kitchen下話

想睇片

依家日本咪無傾向女人咁比你地打工囉
人工唔高就屈落男女問題

得一個可能
佢係豬閪 無比人當過係女人

日本人口老化咪因為女權囉
過慣左好生活
窮少少又話唔生，無後生仔支持經濟，就更窮
惡性循環

所有有女權既地方出生率都係跌，有啲跌到蓋唔過死亡率添

女人

搵長工又要做合約社員同你ot到2046奶埋鞋底都唔肯同你轉正社員 仲要比人撚狗咁撚 計番人工又低過人地打散工 搵狗做咩

得一張圖 仲要係chart

d港女去到日本都無賺錢能力
送300萬隻豬俾日本政府養咩

比左書你讀比左工你做
就再要求
女人根本想要結果平等但自己責任又唔平

佢地大部份仲係好守舊,死都唔肯嫁去外地。

唔係唔肯 係冇能力

講撚中左所以起曬鋼

咁就等樓上個d咁撚偉大既連登仔英雄救美啦

豬閪無人當你係女人所以話女人地位低咪認
起乜野鋼姐你
一堆仇男豬閪學人講女人地位

好多豬閪將自身不幸處境
歸納做女人地位低
唔想面對/承認其實係佢生得柒
無人當佢地係女人既事實
成日比男人恥笑/排斥
變成網上仇男女權豬閪

大陸都係，再加埋男女比例失衡。有3000至4000萬適婚男人，因為窮同戶籍差無老婆。呢批人會自己絕後。

邊套戲？想睇

港女剩係做D行行企企既工作嫁咋
你叫佢哋去日本捱實同你博命

去到日本連行行企企都唔得

月明松下房櫳靜，日出雲中雞犬喧。
呢句好靚

香港就相反

又係一件女權連衛兵，google下就知，日日淨係識踩連登仔，由佢自hi

咩國家比到日本咁好既物質生活

點解要強調係女？
窮嘅話男女都一樣啦

其實咁樣真係好慘，香港而家都仲可以俾你搏到讀書讀到出人頭地（雖然好難），但係篇文個兩姊妹係可以窮到綴學

有時睇下人地d劇集
唔多唔少會反映到當地的社會狀況
好似逃恥咁結衣就係太高學歷所以無人請
連份temp都爭輸俾人
最後搞到要"賣身"

所謂僱傭妻子
講到尾未又係個社會覺得女人最好都係留係屋企做家務
唔好出黎搞咁多野啦
結衣個工作好打得既阿姨都係被視為怪胎老姑婆

有地址都一樣
首先睇你住邊區
然後睇你住果區既公屋居屋定私樓
再睇你私樓當中邊個class
好多時你住公屋已經俾人foul咗出黎
更加唔好講啲咩越黎市中心既元天屯

三年前去日本識左個女coser 23歲

上京讀完某女子大學番份白領 放工做酒吧cosplay 放假搞個人撮影會

都話唔夠錢用

300萬日本妹

人地講緊揾工填個人資料，申請銀行戶口，炒散強積金卡，甚至綜援都要地址先搞到，無地址好多時連正經一份工都返唔到
你就衝出黎柒

租舊屋好平地址唔難

係班師奶鄰居先煩

以前供左層公寓d人好難頂

因為日本有消費稅,所以買乜都貴?

大量連登仔負擔得起養兩件以上

港男咁好 日本妹又溫柔
真係唔明點解要繼續溝港女
仲要溝唔到上黎圍爐咁慘

五十步笑一百步 臭鳩圍爐

你知你係一百半就夠啦豬閪
以前人地女人上舊登就係為收兵
你呢d豬閪上連登就係衝出黎柒

想睇 邊度有得睇全片？

難怪咁多靚日本妹拍av
好心痛

連登真係好撚多心理變態豬閪由細比人笑到大 上黎發泄

以前上舊登都數靚靚娘娘
而家就得返班仇男肥腫柒毒閪
比返d娘娘我啊屌
唔撚要肥腫毒豬閪啊屌

香港剛好調轉,幾十萬住籠屋板間房,失業,低收入都係港男多.
日本係男人天堂,香港係男人既地獄.

咩電影

暗金丑島君第三季
就算講畀左你聽都好難搵到片源

暗金丑島君第三季

個條奶日本鞋底既狗 d post冇討論價值 日日吠佢唔嫌我都煩

陣間人地又話咁連登係網上 佢地鬧女人係雞唔算數

又係你件仇男豬閪
而家有鬧你咩
你咁撚柒樣衰點做雞啊

日本妹窮都可以嫁人,做雞,拍av搵到錢,
港男窮只能打飛機做毒撚.

遲啲可以開個香港民間風俗嘅post，即係連登

衰D講句有樣既入娛樂圈
參加個D咩偶像選拔,潛規則個D睇下你制唔制
一係AV界發展,再唔係入風俗場所
就算你樣唔得,帶個口罩遮住個樣做WEB GIRL
自摸俾班咸蟲睇賺虛擬幣
係日本做女性真係唔會話窮到餓死街頭
係過唔過到自己個關下海

連登窮撚下海

標題:香港30萬貧困男性殘酷真相 華麗背後是腐朽的味道

要比老婆睇下佢係幾咁幸福

你先係仇女仇撚到出名
我點夠你做姐

呢d唔算 個又唔算
騷擾強姦全部都係勞資糾紛
你條係臭雞 個隻係公廁
全部女人都係雞！！！
但係我地係講下姐
香港真係真係女權過高呀

原來有人鳩up兩句全部都係雞
連女人自己都唱
就代表女權唔高
女權撚邏輯真係突破物理法則
智商低+豬閪同女權既結合簡直
好彩時間會自然淘汰你班人形垃圾

原來你班女權閪都知我存在
你唔講我都唔知我咁出名仲要仇女

女權撚邏輯 女權撚代表全世界女人
屌鳩女權即係仇女
每次諗起女權邏輯我都質疑點解上帝會創造呢種咁戇撚柒鳩既生物出黎

崇日撚出黎講兩句

漫畫好睇

西方社會白人loser咪又係黎香港揾free pussy, 有咩分別？

日本男尊女卑同請人方面存在性別歧視問題全世界都知 係得連登仔先會話啲咩又女人不願做 又仇男豬閪先會話性別不平等 無論眼界定論點都弱到爆 仲好意思成班喺度圍爐 人地駁多兩句就話人女權豬閪 屌鳩人地十八代咁 無話自己父權至上唔比人話得 根本成個post就係講緊日本民生問題 正常係可以討論吓點解決 硬係有班人去到邊都淨係識女權男權 咩post都嘈到一餐 仲講到呢篇係女權文 真係陰謀論到嚇親街坊 你地咁樣同你地成日數臭嘅煩鳩女權撚有咩分別呀 不如你地自己開個壇啦
仲話驚日韓職場會惡化到好似香港無乜性別歧視咁 即係好推崇職場嘅性別歧視？到底勞動市場根據能力而唔係性別分會損害到你地啲乜？係驚競爭大咗定自卑？

你成段野有哂立場無視班仇男豬閪既戇鳩邏輯
打咁多字做乜鳩?
直接話你自己係女權撚咪得囉
乜都父權地圖炮戇撚柒鳩當大絕招咁無限放
你唔厭狗都吠啦

如果勞動市場係根據能力,香港女權閰就唔駛立法管公司登招聘廣告唔可以指定請男或女啦,
女人工作能力多數低於男人,所以女人低工資,女權閰又話唔得,要同工同酬,咩玩法?
仲有唔少女人係靠幫男上司含撚才上到位.

其實要睇地區 如果你住果啲一啲旅遊都冇 得農地魚業 仲要唔出名 你幾難搵得多

打份便利店係搵到 但出入要坐成粒鐘車 打份便利店未必搵到咁多錢租東京都

去旅行未必 買好多野都未必

係,明明班女人唔夠能力做到公司最高層,就玩女權明屈

美國有洲份話要立法'保障'公司董事會要有一定比例既女性

其實華人不嬲都有matriarchy

香港易搵易劈炮，同日本比都唔太差

香港=連登

點解屌女權自助餐會突然變做仇女

公司董事會要有一定比例既女性 = 保障女性對抗父權壓迫

公司董事會要有一定比例既男性 = 父權狗性別歧視

一齊食自助餐啦喂

點解唔見有香港人睇見商機，搞個港日婚姻中介，如果促成配對，提供埋廣東話課程優惠嘛…

巴打九鄧

女權撚既智商會驅使佢地認為女權撚代表全部女人
點撚知你知我知連正常女人都知女權撚即係代表一班
無男人吼既豬閪組成既仇男同盟

但係女權撚既潛意識同世界觀入面佢地班豬閪都係代表緊全部女人
生得正常果班女人理佢地都戇撚柒鳩

根本無人在意班豬閪死活
仇乜撚樣女
見到班豬閪係度發癲
不過係同想踩死隻曱甴既本能反應一樣
想消滅呢班人型垃圾姐
講到有人當你班豬閪係女人咁

援交咪得囉

其實我覺得女權撚最難頂個下係
打住弱者旗號 r 特權
想享受著數既同時又唔想付出對等既代價
仲要扮晒野話「唔止幫女性 仲會幫男性」

哇 呢頭改自己ac 名做「臭鳩港男死全家」
轉頭就話自己「爭取兩性平等」
好唔好意思講出口
望到呢條女權撚突然覺得禮義廉話自己係民主建港都唔算太過份

幾時引入日傭

呢班垃圾簡直唔係用人渣黎形容
因為簡直唔係人
成班將女人果份天生道德光環掛係身上
再講盡大話同做盡惡毒既事
我另一個post都貼過3-4件女權撚出post笑鳩毒撚
但明明話幫男性平權既例子

班仇男豬閪根本係畜生應該踩係地上當度豬咁生劏放血
屌你老母

唔俾本身香港就有咗性別定型 先要立呢條法？以前香港男護夠係唔馨香 如果有間私家診所登個廣告話淨係請女護 咁又係咪即係話你地男護唔能夠勝任？呢條設出嚟本身就有助男女求職 點解係都要假設某某能力唔夠？
同理 如果一間公司個董事本身就鍾意請女人做秘書 咁如果話請只請女秘書係咪又歧視男人？
仲有 女人薪資較低好多時候都係因為做做下野又要生仔放產假 甚至唔做 有啲公司更加當佢地係短期工咁 而醫護界都多數鍾意請男醫生多啲 唔會做做下唔做 但呢個唔關工作能力事 唔知你點樣得出多數能力較低
含撚就更加懷疑你睇得av多

其實好得既男仔 一早都有港女mark晒 除非搞gay 港女其實av十八式都可以 睇你有無錢 仲好快幫你生兩件 唔俾你唔養佢

唔會做做下唔做都唔關工作能力事?
對工作既忠誠同穩定性都唔關事
咁hr唔使scan走班幾個月轉一次工既jumpy走啦
大把女人同上司/老細有關係呢樣根本係出黎做過野既人公認秘密
唔知你返咩閪工咁純潔啦
可能係女權互助協會助理啦

性別根本有別 女人有大把優勢亦都有劣勢
男人一樣有優勢有劣勢
你班仇男豬閪就強行要求將男人既優勢同自己既劣勢移平
但男人既劣勢同女人本身既優勢就繼續

屌你老母閪啦自助餐豬閪

返份pt都大把經理食妹妹仔
同人講幫上司含撚係av情節
女權閪既世界真係純潔到唔知係咪為左駁人而作出黎

係有立場呀 你有道理咪用論點講野囉 唔係標籤完人地女權撚自己就變咗合理架 無話屈人女權撚就係你自己嘅地圖炮當大絕招無限放
仲有Emma Watson 好似都係女權撚嚟 佢又豬唔豬閪呀？用標籤某群支持者嚟反某個主義 而唔係真係從道理上瓦解佢 同支國有咩分別？

喂屌你
成個大陸鄉下農村妹咁既樣
又窮又無男人要無人請好撚正常既事喎
關男女權閪事?

唔講下大把毒撚廢青一樣無工返/返低人工閪工?

豬閪窮都可以上新聞寫成煽情女權文
戇撚柒鳩

香港包唔包

公司董事會唔係睇你有冇能力入股咩 點保障

我知實有人拎emma watson呢啲野心女強人出黎講
一萬個女權撚入面有冇一個emma watson級數既女人?
如果唔係有光環可以拎件emma watson會企出黎帶lead你班女權撚? 講你都唔撚信啦

自己照下鏡 望下自己係咪emma watson
先再考慮拎emma watson出黎代表自己反駁自己唔係豬閪

大阪Andy哥入黎講兩句

女權撚真係當自己有道理可言
隔離post果件痴線女權閪

聲稱提倡女人溫柔就係精神病人、父權法西斯、毒撚
喂 又叫人唔好標籤你同你道理?

話溫柔既女人都會比我地呢啲反女權既人強姦性虐待
一樣可以堅持自己有道理推十幾版

同女權撚講道理?

Is this a joke?

隔離post既女權撚聲稱女人歷史上受男人迫害 奴役至死
所以今日既男人要還債
要打倒男人奴役全世界女人既陰謀

Is this call 講道理?

精彩女權講道理例子一字不漏直cop

I think this is what feminist called 講道理

女權第一女人平均收入都低過男人三分一啦，係連登先不停咁講只要係女人賺錢就容易/搵人埋單立即有錢blah blah blah。都冇logic，如果女人賺錢感易平均收入點會低過男人咁多？而且「搵人埋單」呢種講法同日本認為女人嘅人生目標就係嫁人有咩分別？根本就係不切實際。照咁嘅logic連登仔搵個有錢婆保養咪上岸咯，做男人搵錢咪仲輕鬆，仔都唔使幫人生就發達。

幾時仇男？唔好好地地老屈人好喎
呢個係叫工作態度唔係工作能力 而且呢條規則背後其實一定fixed死咗女人一定會做做下唔做 而事實上而家嘅工作婦女就係愈嚟愈多 唔再男主外 女主內 咁呢個睇法又係咪過時？而男人就一定唔會做做下就走？個個唔係睇到第2間高人工啲就過檔？用性別嚟睇呢樣野係咪已經過時？
幾時繼續呀？實行呢條法例點唔係雙方得益法呀？你自己唔係做護士秘書果啲相關行業幫唔到你果飯就話人地優勢繼續 可唔可以再小氣啲
打過3份工都未試過 唔知你返開咩工

入日和我信

仆你個臭街講女權既時候就大大聲話要平權
到男人要你班閪人放棄返相應既權利

就話人小氣

點解你班女權閪仲可以存在係呢個世界上?
點解既?

唔得
1 大陸妹黎香港唔駛入息審查
2 非支那藉嫁入香港， 要入息審查
簽卷養人簽證
3 拎綜援養日本妹根本唔得
4 香港政府根本歧視緊香港配偶係非支那藉嘅人

點解只睇錢??
唔通女人真係識睇錢??
告人強姦法律
只有男姦女
冇女姦男
如果個女仔話屈人非禮,個男話猜,你估個官信邊個多D??

點解易服就係癖??就係精神病??但一街死TB又冇人話佢地有精神病??

係話緊你靠支持者個樣嚟試圖瓦解一個主義呀 兩樣野都九唔搭八 唔通世界十大靚仔靚女都話共產黨萬歲 共產黨就真係萬歲咩？係得啲淨係睇樣嘅人先真係會將兩樣野扣連到囉

進化到淨係識斷章取義？

權利 與 義務
好記得小學老師同我地講足一堂時間
足足一堂
到今日我都仲記得果堂課

但似乎班女權閪
連小學雞都明既字眼
佢地用一世都學唔識呢兩個詞語究竟係咩意思

講權利 閪、惡、狠到仆街
講義務 你班男人小氣。

講 道 理

呢三隻字 唔知點解變成呢個世界上最銀耳既三隻字
當由班人形畜生把口講出黎既時候。

按照佢啲理論，連登多毒撚所以港獨係唔work嘅

無事就叫男女平等
一有事又話我地男恰9女
有D工種就請女唔請男 男人又無得屌番佢轉頭
唔好同我講有D工種夠無女
係你地班女人唔撚做咋

呢個post又一堆仇男女權豬閪精彩語錄cap圖素材

師兄 非講笑 如果有自閉症嘅話及早就醫 講閪惡狠你超班過我好多 講道理又唔見得你有幾多 為咗我地嘅香港未來 唔好喺度亂咁散播不合理嘅仇恨言論教壞連登中小學雞 當然如果你要繼續我都吹你唔漲

我知你唔係講笑
我都日日叫你班女權撚去睇醫生架
你樓上個fd點解唔同佢相認?
選擇性失明?

咁又係 權利義務都可以任你選擇
仲有乜野係吹得你漲

相認去青山睇醫生啦喂
盧隸杼
#106133

亞洲最高

男女要平權
男人唔係小氣啊?

唔好用標籤去打低人
轉頭自己就去扣帽子

上面兩組說話都有同一個人把口講出黎
同一個人做出黎

女權撚到底係智力有缺憾搞唔清基本對立邏輯關係
定本身都係有精神分裂症但無睇醫生?

點解唔同你班女權朋友相認一齊打倒父權陰謀啊
一齊入青山慢慢傾啦反正你都咁撚痴線

盧隸杼
#106133

奸姦妖佞婪

明明古人已經專登記左響文字度。
白痴現代人係都唔聽

小朋友你想要結平等播

話，咁我都做八碼看更之後問點解個個工程師返十六個鐘會高人工過我喇好唔平等呀

人地時薪一千羊 你比唔比得起

被迫做Strong Independent Women

你都幾搞笑 我幾時話男人小氣 係話講呢啲嘅你小氣咋 仲有平權嘅定義我真係唔識講 我淨係指出你嘅邏輯繆誤咋 唔係個個都好似你咁對啲某某主義咁熱誠架 你如果有充足道理定義一個新嘅男女平權 我又吹得你咩漲 凡事唔好咁陰謀論做人會開心啲

無乜所謂，果間公司咪快啲執。

問過新加坡未

講咁耐大家都無片

等我嚟啦

你唔係真係信咩同工不同酬呀

簡單問你一個問題
1.如果女權人士宣稱既「男女工作能力一樣 但女人人工低過男人兩成」真係存在既話
點解d 老細唔請晒女人做員工

睇住日和呢d垃圾發癲真係好爽

啲福利政策偏向男性+老人，迫死年輕一代。

日本果種過分傳統保守主義更加令單身女性永無翻身，呢種扭曲太過分，其實佢有冇諗過呢種觀念先係令經濟停滯不前

34.5 佢地都嫌貴啦

我唔介意養...

香港政府就係仆街合約制最大支持者!

過來香港大把港男爭住包養你地

有其實都ok

的確如此，這文章寫出真相，男尊女卑的極致。

日本有完善的風俗體系，你用cityheaven, purelover等等找一下，多到你唔信。

還有非風俗店，moe-navi可以找到，多不勝數。

還有交友軟件援交等等。

AV, PPV-FC2......

根本一切都是為了日本男士們而設的聖地。

沒有一個大國有如此的文化資產

唔怪得咁多女人做援交

女人自己都咁諗

傻啦 香港 中國 只係網上面地位低 現實

DEAL！
22 歲以下, bmi <20, 合約兩年

20K要包無限Q

暫時睇黎巴打論點係女人有權利無義務，絲打論點係男人話女人係雞，大家有無補充？

去轉日本執返件當你神咁拜

好似月薪嬌妻咁情節都ok

我要一件日本妹，唔該

人地真係肯做, 1Q都收2萬la.

日本男性已定義女性係雞
職場性騷擾

唔怪得咁多人拍AV
但點解咁撚窮
2個乞兒結婚生仔?
有咩理由一間草屋都無

有報，但通常報比人當笑話咁笑，eg啊原，露宿者，廢青etc

無理由喎，香港d厭惡性工種加到兩皮都未必請到人，地盤3-4皮仲要唔使做足10粒鐘

根本無所謂厭惡性工種冇人做，你俾得起錢就有人跟
好似隔離po個hr講20k管理層先正常就唔好怨無labour force啦

必殺技，月薪嬌妻

唔好話日本妹啦，如果係150個大陸妹我睇死你地連登仔都照要

這？～